Tap＆Go手機錢包餘額突變負數 HKT認系統出問題 (21:30)

有用戶在Tap&Go的fb專頁反映問題。(互聯網)

【東網專訊】香港電訊(HKT)旗下的Tap&Go「拍住賞」手機付款程式系統今日(19日)一度出錯，多名用戶指其手機錢包餘額「正數變負數」，有人更指餘額突然變成「負2000元」。香港電訊證實，部分Tap&Go「拍住賞」客戶的手機錢包餘額及交易紀錄，今日曾短暫出現問題，但下午已恢復正常。

在「Tap&Go by HKT拍住賞」的Facebook專頁，今有多名用戶留言，指其儲值金額消失不見，甚至變成負數，有人稱「無啦啦啲錢無曬(晒)」、「我無咗千幾蚊」，亦有人指餘額本應約有500港元，「但變左(咗)負1千多d(啲)」；「我都係，無哂(晒)錢，仲要負2000，咩事呀」。

香港電訊回覆東網查詢時指，部分客戶手機錢包餘額及交易紀錄今日曾短暫出現問題，但較早時已恢復正常，強調系統的安全性一直完好，客戶的手機錢包在今次事件中都安全。

金融管理局發言人指，拍住賞手機錢包營運商已就事件通知金管局，該局已與營運商作出跟進。

每人賠一百啦

打手文又黎 駛唔駛又del tap&go 呀今次

跟本係夾埋谷金管局個新System

今日又係咁 無啦啦負一千